-----------------------------------------------------------------------
Вопрос 1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования.

Ответ 1: 
Экранирование используется для отображения в коде специальных символов в виде обычных символов (текста), а не как зарезервированных. Например, когда при выводе строки сообщения в данную строку вставляются по тексту доп кавычки.

-----------------------------------------------------------------------